鄧炳強明知僭建 照租風水屋

全文 link

鄧炳強明知僭建 照租風水屋

【上樑不正】

【本報訊】警隊多名高級洋警官近日被揭發住所非法僭建，他們的頂頭上司鄧炳強亦捲入僭建風波。本報調查發現，鄧炳強曾租住的九龍塘廣播道老牌豪宅寶能閣高。。。。。。。。。
此一直視若無睹，反而繼續享用400方呎非法豪裝天台。身兼九龍城區議員的律師黃國桐批評，雖然租客不須為僭建物負責，但身為執法人員卻不避嫌，租住並享受非法僭建帶來的好處，行為不檢點，觀感十分糟糕。

記者：潘 曦

去年底升任警務處長的鄧炳強，去年才遷出涉事僭建單位。資料圖片

去年11月上任後曾稱「邊個犯法都會拉」的警務處長鄧炳強。。。。。。。。。。。。
寶能閣一期9樓及10樓G室複式單位連天台。警察公共關係科發言人回覆本報時，證實鄧炳強曾居於上址，去年遷出。

相關新聞：林鄭曾提點高官自我檢視僭建

屋宇署2017年發清拆令

本報調查發現，鄧炳強居於上址期間，其天台位置的僭建物懷疑一直存在。本報近日所見，該單位的天台位置存。。。。。。。
於有封頂關係，難以窺探內部裝修。不過可見的是，其所住的一期天台其他單位均存在形形色色的僭建物，僅有一個單位沒有僭建。

對照Google Map的衞星圖片，旁邊寶能閣二期正進行大廈外牆翻新工程，並圍上綠幕，當時一期頂層G單位的僭建物。。。。。。
一次翻新工程於2018年進行。由此推斷，該僭建物2018年已存在至今，換言之，以鄧炳強去年遷出計算，該僭建物的存在應橫跨了其居住的時間。

據本報查冊所得，2017年2月16日，屋宇署已發現上址天台有違法僭建物，並向有關業主發出清拆命令，要求僭。。。。。。。。
60天內完成。不過，屋宇署2017年後未有再進行「釘契」等進一步行動。

寶能閣複式單位面積約1,200平方呎，該區經紀指出，上址現任。。。
12月簽訂租約，月租約四萬元。鄧炳強去年11月升任警務處長。

以寶能閣最新成交價每平方呎約1.7萬元計算，該間天台屋市值600萬元，金額足夠購入同區實用面積約370平方呎的私。。。。。
資料顯示，該單位由多迪有限公司DUPONT COMPANY LIMITED於1997年以946萬元買入，公司持有人為侯承中。據調查所得，侯承中為山西望族，出身於。。。。。。。
持有吉羊工藝品傢俬有限公司，主力設計酒樓、酒店及住宅的仿古裝潢。

記者日前到侯承中報住的地址，查詢其單位是否有僭建物、鄧炳強。。。。。。
悉其單位有僭建，一名自稱侯承中家人的女子向記者表示，對相關事件不清楚，將會向家人了解。

涉事單位天台有一個面積達400方呎的僭建物（紅框示）。

律師：觀感十分糟糕

警方發言人接受本報查詢時回應，若有相關資料或證據，請向有關。。。。。。。。。
相關人員會積極配合有關部門的調查。

律師兼九龍城區區議員黃國桐指出，清拆僭建物在法律上是業主的責任，身為租客雖不需要負責清除，但作為執法。。。。。。。。。
人員選擇性對此視而不見，享受非法僭建帶來的好處，觀感上可謂十分糟糕及不檢點。「全世界都知天台理應係冇構築物，佢租嗰時有冇問清楚？個構築物咁明顯，點說服到人佢唔知？」

2017年初屋宇署已向寶能閣涉事單位發出清拆令，惟去年才遷出上址的鄧炳強一直視若無睹。